「みかこしいいなぁ」
「ん？」

普段の私が言わないであろう羨望の声に反応したのか、隣にいたみかしーが、こっちを振り向いた。そのまま私の隣にすすっとやってきて、さりげなく私が床についていた手に自分の手を重ねる。こら、バレてるぞ。
私の目線の先には、スマートフォン。

「ああ、この写真？私もすみぺちゃんにちゅーしたいなー」

私が見ていたのは、みかこしがすみぺとよくやってる、キスの振りをした写真。みかしーは知らないかもしれないけど、私はこの二人が付き合ってるのを知っていて、だからこそ、こうやっていちゃいちゃぶりを全世界に見せつける様に、いいなぁって思ったわけだ。でも私はすみぺやみかこしほど自撮りのプロじゃないし、そもそも自分の写真を公開すること自体気が引けるような人間だから、いいなぁとは思っても、それを実行するなんて全くもって有り得ないし、むしろそんなことを考える時点で、気が触れていると言っても過言じゃない。
それで、今の私は多分、気が触れている。

「それでさ、みかしー……。私も、みかしーとそういう写真、撮りたいなぁって」
「Twitterに載せるの？」
「載せない！自分だけで楽しむから！」
「えー、せっかく撮るんだったらアップしちゃえば」
「無理！！」
「そう？まあ撮る分には全然いいよ」

こんなことを頼むなんて、私は確実に気が触れている。みかしーはそういうのダメっていう人じゃないから、あっさりOK出ちゃったし。でも、私だって、みかしーと付き合ってきてそこそこ日数も経ったし、そういう印に、こんな写真もあっていいんじゃないかなって、思っただけで。

みかしーのOKが出たところでいざ撮影。私が左腕を伸ばすとみかしーがその中に入ってきて、肩を抱いてと言わんばかりの顔でこちらを見てくる。いや、肩を抱こうと思って手を伸ばしたのは間違いないけど……。

「今更ながら、ちょっと近くない？」
「近い？みかこしとすみぺちゃんだってこんなくらいだよ？」
「そ、そうかな」

みかしーの主張に疑問は残りながらも、スマホのカメラをインカメラに切り替えて、右手に持って腕を伸ばす。二人がうまく入るように調整しようとするけど、自撮りに慣れていない我が腕、スマホの重みに耐えかねてぷるぷると震えだす。その中でなんとか親指を動かし、撮影。シャッター音と同時に右腕も息絶えた。
写真を確認してみると、やっぱりブレブレ。初心者には自撮り棒がお似合いということなのだろうか。それにしても、ブレてよく見えてないけど、私の顔が真っ赤なのははっきりわかるし、あとやっぱり、みかしーの唇近くないかな……。

「あー、ブレた……」
「じゃあ自撮りマスターの私が代わってあげようか」
「お、助かります」

テイク2では、マスターことみかしーにスマホを持ってもらい、私は画面を確認する係に回ることになった。みかしーは私の頬にキスをする振りをしているので、ずっとこちらを向いていることになる。それでも、みかしーのカメラワークはばっちりだ。さすがマスター。

「マスター、問題ありません！」
「よーし、じゃあ撮るよ」

自撮りマスターの技前に感動していると、シャッター音と同時に感じる、頬への暖かみ。まさか。

「撮れたよ！」
「ちょっと待って！ちょっと待って……今完全にキスしたよね？」
「え？そう？」
「そう？じゃないよこれ見てよ！」

写真を確認すると、ばっちり私の頬とみかしーの唇が触れている。私の頬へこんでるじゃん！ニアミスどころじゃないよ、完全接触だよ！
などと慌てふためく私を見て、みかしーは落ち着いて言葉を返す。

「あらら、ごめんね？」
「確信犯だろ！やっぱりやめようこんなこと」
「えー、消しちゃうの？」
「消しちゃうよ」

そして私は写真を削除……する振りをして、保存。
これはこれで……悪くないかもしれない。絶対人には見せられないけど、私とみかしーだけの、秘密の写真だと思えば。
なので私はそっと、壁紙に設定してみるのだった。おしまい。



しかし話はこれで終わらなかった。

「私も撮りたい！」
「誓って？絶対Twitterにアップしないよね？」
「なつねえ目が怖いよ」
「真面目に聞いてるもん」
「わかりましたアップしません」
「よーしいい子だ」

私もキス写真撮る！などとみかしーが言い出して、私たちはすぐさま2枚目の撮影を始めた。構図はさっきと同じだけど、さっき以上にみかしーが近い。ってかもう、触れてない？

「なつねえ、大丈夫？」
「大丈夫じゃないよ！さっき並みってかさっき以上に近いよ！」
「だってTwitterにアップしないやつだし」
「みかしー大胆すぎるよ……」
「撮りたいって言ってきたのなつねえでしょ？ほら、もうちょっと近付いて」

散々抵抗する私にとうとう業を煮やしたのか、みかしーは実力行使に出た。余った右腕で私を引き寄せ、そのまま右手で私に左を向かせて。
唇が触れた瞬間、シャッター音が鳴り響く。あまりに唐突な、本当のキス。撮影してからもしばらく唇は触れ続けて、やっと唇を離してくれたみかしーは、いたずらっぽく笑った。

「ほんとのキス写真、撮っちゃった」
「撮っちゃったじゃないよ……」

キスには何か魔力があるのかもしれないな、と頭の端っこでぼんやりと考える。さっきまであんなに抵抗していたはずなのに、唇へのキスすら遂行したみかしーに、何か言う意思がすっかり消えてしまったのだ。

「ねえ、なつねえ」
「なに？」
「もう一枚、撮りたいな」
「……うん」

3枚目は、どちらからともなく唇を合わせてから、撮った。さっきより長くキスが続いて、先に息が続かなくなったみかしーから唇を離した。ふふっと、みかしーが笑った。
4枚目は、私がみかしーの両頬を押さえてキスをしてから、撮った。さっきはよくもやってくれたな、お返しだぞ、と思いながらキスをした。唇を離した瞬間の、みかしーの「んはぁっ……」という吐息が、頭にこびりついた。
5枚目は、みかしーが私の頭を押さえてキスをしてから、撮った。みかしーが深く深くキスをしてきて、息が苦しくなって、みかしーから逃れるように離れた。「したりないよ」と小さくつぶやいたのが聞こえた。
6枚目は、みかしーが私の両頬を押さえてキスをしてきた。さっきとは違う、ついばむようなキスをした。
10回目の頃には、みかしーの舌が私の唇を舐めまわしていた。食いしばるように閉じていた口が、だんだんと開いていくのがわかった。
15回目の頃には、シャッター音の代わりに、部屋にぴちゃぴちゃと水音が響いていた。みかしーの舌はとろけるくらい熱くて、私は夢中になって舌を絡めた。そういえば、6枚目の頃、私の頬を両手で押さえていたけれど、そういえばスマホはどうしたんだっけ？

と、ここまでかろうじて残っていた理性がなんとか違和感を引っ張り出して、私はやっと、キスの魔力から抜け出すことができた。

「えーっと、みかしー」
「なに？」
「みかしー、スマホは……」
「スマホ？なんで？」
「なんでって、だって写真……」
「キスしたいって言ったの、なつねえでしょ？」
「あれ、私そんなこと言ったっけ」
「言ったよ？」

蕩けきった顔をしたみかしーが近付いてきて、16回目くらいのキスをした。そんな事言ってない気がしたけど、まあいっか。うん、私は、みかしーとキスがしたい。

〜

もはや何百何十何回目か分からないキスのあと、みかしーは私の両肩をとん、と軽く押した。それだけで私の身体は倒れて、床に仰向けになる。みかしーは何も言わず、私の服を脱がせ始めた。

「待って」
「どうした？」
「えーっと、みかしー、そもそもの目的って」
「目的？したい、って言ったの、なつねえでしょ？」
「いや、そうじゃなくて」
「あ、カメラ！写真だよね」

そういうと、みかしーはさっきまでほっぽっていたスマホを手に持ち、

「しながら写真撮ろうなんて、なつねえ、変態さんだね？」

と、あけすけに言い放って、服が乱れた私の写真を撮り始めた。みかしー、さすがにそれはまずいって、と言おうとすると、みかしーは黙ってという言葉のかわりに私の唇を塞ぐ。
さっきみたいにとろけそうに熱い舌がゆっくりと私を侵食して、その頃にはもう、それでいっか、などと考える私がいるのだった。

～

シャッター音が聞こえて、私が目を覚ますと、みかしーが自撮りをしているところだった。お互い裸のままベッドに横たわっていて、私がみかしーに腕枕されている様を、どうやら自撮りしているらしい。
急に目がぱっちり覚めて、次の瞬間にはスマホを奪っていた。

「あっ、なつねえちょっと」
「消す！これはダメ！」

こんなのなにかの拍子に流出でもしたら、今の仕事続けられないでしょ！削除！
ついでにさっきのあれやそれも削除しなきゃ、と思いフォルダを開くと、私やみかしーの、言語化するのもはばかられるような写真がたくさんあって、私は思わず手が止まっていた。隣のみかしーは真っ赤になって俯いている。

「その、なつねえもたくさん、撮ってくれたよね。なかなか、激しかったかな」

やっぱり、私は気が触れているらしかった。全削除。